[警世］ 而家就係入IT好時機 未來最保值嘅工 其實唔洗讀大學都入得行

係香港做IT不知幾好！
工又多 唔怕失業 (JobsDB 5000幾份至7000幾份工）
人工畢業乜都唔識都25k起（未來只會愈來愈高） 勁dd就輕鬆70-80k
係office寫兩行code就收工
又係專業人士 白領 社會地位又高
又多嘢學多嘢玩
囡囡聽到你係IT人 即刻想嫁比你 因為人高工 工作環境冇女有安全感
未來乜都關IT事（AI, Big Data, IoT, Blockchain, FinTech， Cloud computing, Security, Cybercrime, etc)
咁都唔讀IT 真係唔識諗
講得IT唔好做 唱衰IT都有機心 唔想人入行爭飯食
大把香港撈IT嘅住九龍塘，畢架山，半山區。
返工多時間又可以炒股， 又冇生命危險（冇咁易中coronavirus, 又可以Home Office)

IT Manager大部分都好好人 好肯教細嘅做野
因為唔教嘅話會做死佢 IT Manager會悉心栽培團隊
因為心知團隊重要性！
老細知道IT人吃香 炒咗請唔返 對IT人忌諱三分
問IT人意見 因為IT將領導每間公司命脈 生意網上化（睇下實體店生意差咗 網店係咁開就知）
寫code又容易， 係咁意Google下 copy and paste就搞店，好似砌積木咁有趣，有咩工可以比你玩又賺大錢？
得閒做好公司野又可以寫自已apps賺passive income, 又可以寫algo trade trade美市

疫情嚴重 得IT仲咁缺人手 （唔信問下d agent, 去jobsdb睇下）證明IT人係香港渴求殷切！ IT時代來了!
年輕人時代來了！ 而家就係入行好時機 蘇州過後無艇搭！美國未來有大量空缺， 香港搞唔店咪去美國。
D人話IT辛苦 有邊行唔辛苦？行行都辛苦架啦。

唔好再負能量！ 唱衰IT！
去讀個18星期programming 微學位 就已經update過好多人在職人士同埋fg 可以叫高價！

good luck 我走先

巴打呢排吹奏IT吹奏得好密播

見咁多人失業
真心想幫人

班IT佬番工玩下電腦就有2,3皮

人工畢業乜都唔識都12.5k起（未來只會愈來愈高） 勁dd做幾年就輕鬆35-40k

巴打咁好人，抵你有IT做，前途一片光明呀

Programmer Trainee (Ref. No.: 04704) (HK$18K to $25K)

求其搵都25k la

大把人做幾年都冇30k

唔好再負能量！ 唱衰IT！
去讀個18星期programming 微學位 就已經update過好多人在職人士同埋fg 可以叫高價！
死sales
食人血饅頭

長期請人就知呢行根本厭惡性工作，下手執上手垃圾執到成頭白髮，垃圾客改requirements 一改再改，改到你懷疑人生，你到頭到做10份先得一份有用讀cs個個都唔想掂code只係想做PM,做人做狗自己諗

根本IT就可以創業興家

有道理

我d 同事日日返去訓覺都唔洗做
寫兩行都3-4皮

404 not found

廢人去到邊都廢
有料既人去邊都有料

利申： 冇利益輸送

真心覺得大學學理論對香港IT application為主既環境
係廢

長期請人係因為 哩個世界知道IT重要性
乜都IT化 所以對IT人 趨之若鶩
大量空缺

讀CS唔想寫code做pm
只可說佢地好高騖遠
一畢就比你做PM?有幾多個？
起碼打好個底做5年
由p=>ap=>sa=>先做PM

冇料上到去做PM比你做都脅啦

不過醒目嘅係好快上位
PM係管人 錢 時間 meet target
又唔係個個programmer岩做

睇下楓林網 台灣仔都賺左1500萬
雖然坐監 但只要用係正途 一早發左達
Megaupload 個founder賺成億

根本做IT尤其programmer就最易致富又穩定多工開唔怕比人炒

根本係垃圾出到黎成個弱智咁

自己jobsdb 打programmer大把啦
哩份只係冰山一角

今年都25k fg
下年一定更高
好快就30k

朋友一年加人工加5k咁加
明明就大好前景

失業嘅朋友冇野做 最好就係學寫program
而家係入行好時機黎

以為樓主講賣衫個間藍店it

同意 it一grad已經25k

咁未來就冇咩野唔關it事架啦
餓你唔死但唔好以為個個都做到矽谷有錢佬啦

認真問 我依家做緊垃圾文職 HD畢業 如果有八大收我讀IT 讀完26歲左右 值唔值得？

長期請人係因為好多人頂唔順好快辭職咋…
以為讀個course 就做到

我公司出到35k，個個做半年就走，日日朝9晚9咁滯，仲有機會返shift

做pm唔太關做p仔同打code事，有好多可以喺出面空降落嚟，識講嘢同少少tech，個人有organization skills仲好

好多行都做唔到哩個價
巴打快d入行 其實好缺人
只要付出18星期 做到個project仔 拎去見工
加少少leadership 好快做到pm 哩行太多毒L唔識講野

仲黎得切

起碼而家到到失業時
仲有工開 唔洗做foodpanda先啦 隨時大把工開

26歲先讀唔係唔得，之後人工點都高過你依家份文職嘅

但呢行有中年危機，仲未上到位就有機危危地，真係成世做p仔

諸葛亮28歲先出關
你話呢

你自己決定
冇人為你人生負責
網上睇到既野要自行分析
命運掌握係你手

有句說話 有個網上前輩講嘅：
學無前後 達者為先

唔好搞笑啦
去政府it tcon幾乎一年365日都請緊人
4皮野一個月
做既工作仲輕鬆過出面私人工

因為而家太多參差不齊嘅人做IT
冇能力睇舊code 唔識溝通 又懶
所以好快辭職
佢地都唔係 real programmer
一心諗著呃飯食 又唔肯update自己
除返工以外就唔會睇IT野 冇熱情

所以0codepm 一d問題都冇
最緊要係logical 做野make sense 了解project個flow
管到人就得

靜靜地贏得唔得 已經好多人入黎爭飯碗

讀乜鬼大學呀
大學d IT outdated哂
學理論
除非你想做research

去讀bootcamp 或者youtube自學最latest既coding skill
直接入行仲快
只要你有舊野show到你有實力 寫到code 為manager解決到問題 就請

驚咩,大把project
d project行到2,3年就要revamp
d project來來去去都create read update delete
係db 拎資料, 基本上鐵飯碗

有料怕咩比人爭飯碗？
咁樣做人係唔會有進步

你確定你住緊香港?

搵細公司做先
細公司未必要求學歷 but要實力
你做夠一年 細公司又一腳踢 full stack後
大把工等你

班阿叔入到tcon 咪又係做p仔，都係一樣

啱啊 求其拎張沙紙先，再自學course
it degree係入場券，唔係冇用

4皮一個月無所謂啦
好過去做D日曬雨淋工
你估真係TVB愛回家IT9
日日當面比人笑
事實無其他部門人會敢入IT部

講真
Programmin嘅野 萬變不離其宗
來來去去都係 if then else 加個loop
而家多少少花神野 arrow func, map reduce
來來去去都係data structure

唔明有咩咁難 香港地project
輕輕鬆鬆賺30k

上面既野 真係18星期 什至更短時間就可以pickup到
小弟中學時都識用php sql寫個cms出黎

洗鬼degree 又老點人
Hd夠架啦

點會
我做過hr

ching 做hr agent公司?

大把工唔請hd la，除咗啲濕鳩細公司，仲要唔係it related至少我之前返過3間都係

IT
我CS畢業 三大

依啲「微學位」累撚死人，主要嘅問題係學programming 同你真係學一隻語言一樣要浸，根本好難速成

hr agent 啲工梗係唔駛cs degree，成堆垃圾工冇人做

唔計ibank, IT巨頭, 剩計曲狗
今年起薪18至20k
3年經最高果班可達40k

寫code呢行無興趣留唔到耐，我諗除左it 無乜邊行係日日都需要諗唔同問題，日日都要keep 左fix 新bug, 做新feature. 工種問題，情況正如做sale 就日日都要講野咁。

行內人好鐘意用一句說話黎串人地或者自嘲："佢/我好似唔知自己做緊乜".. 你就知呢份工幾強調要知道自己做d 緊乜，而唔係因為上手咁做，你就咁做。千其唔好為入行而入行，見太多人寫成世wordpress 轉唔到出黎。

(要keep住日日諗野ge 工種入諗，it 狗應該最低人工）

HE 係男人
SHE係女人

IT 唔係人

唔係agent工

但未來都好肯定IT 發展到成行成市

問題係大學都唔會教到你programming
Programming本身就係自學

哩個post唔講技術野
純幫人入行

睇標題都知係廣告 拉

IT係永遠都有需求
但個需求係請新人取代舊人

15年都18k啦 2020年點會20k
我身邊d fg一出黎都25
仲話自己低
出年30k都黎
個個失業都冇比人炒

樓主話自己係hr

又想叫人唔好入行同自己爭飯食

哩個係大勢所趨

妄想迫害症

Keep住更新就唔會
行行都要進修架啦

曾經

係有心學嘅唔洗報你啲垃圾bootcamp啦
上YouTube嘅免費教學夠睇到你死嗰下
你為咗賣廣告咁鳩up都叫幫人？
好撚噁心呀屌你老母

上youtube學啦 無所謂
我根本唔係賣廣告
太敏感

真

維尼送大禮呢單
加速整死左好多仲用梗上世紀玩法既地方同人
呢類係本身各種唔同理由唔想玩而家條路
本身行開而家個套 咪叫吊到命

做三四年升下職轉下工
都已經講緊月入40-50k
只係要活到老學到老 有心係呢行發展長做長有

費事班人聽你老點入行後悔咋 日日ot執爛code，未夠30歲甩頭髮，假期冇得出街要追新tech學嘢

咁多空缺點會同自己爭，長期underpaid又低人工

但我之前睇到java之父比人炒左

但讀U教好多好多algorithm、design pattern嘅嘢，做返一排就會明白真係有用。

做IT入行係易嘅
但係一過左30歲 你就會知依份工有幾唔穩定
係香港做IT 經濟一唔好就食得屎
炒又比人炒先 cut budget又cut你先
要做就去外國做

🤫

啱，起碼上手一樣新嘢會快好多

做咩係咁吹人入行，咁搞好快泡沫爆

唔好成日搵極端例子出黎講啦
淨係睇失敗例子 看負面冇用
Java之父比人炒咗都好 大把人再請返佢
睇下d成功例子得唔得
外國大把人連degree hd都冇
都可以寫個咩Tumblr賺億億聲

大家都係人
點解人地得 香港人唔得？
緊係人問題啦

失敗者搵籍口
成功者搵出路啊

每日都幾個it post做乜撚

algo, design pattern, 都唔識既 唔好叫自己做p仔
果d水人入行學位真係好仆街

淘汰冇料嘅人
有料既人 無論幾多競爭都唔會怕
點都搵到食
真正top既人就永遠都top
只有失敗者會係到怨天怨地 孤芳自賞 覺得自己懷才不遇

利申： 失敗者

你係咪未出過黎做野
佢寫18-25k 點會開25比你
你真係值25k既 真係勁既 就唔會洗trainee啦

利申 港大cs grad 呢加係銀行做緊data mine

哩D 有幾難啊
Youtube大把tutorial
去一去MIT Open course都有得學

根本IT 低成本 高利潤

IT 佬40歲時

上網都學到啦
教得好過好多professor
中文教材又有
印度老tutorial 又有

哩張相20年前咁濟！ 又睇以前

睇而家：

Top 5 邊個唔係撈IT?
點解人地得 你地唔得？
唔好比籍口自己
失敗者搵籍口
人係搵籍口嘅專家
成功人士係搵出路

x2

升做隻coding monkey PM 死硬！

路 ！ 係人行出黎架

佢而家會coding? 你唔好引我笑啦

有心入行本身又有degree ge, ,讀番個msc 算啦...

你係top既，邊行都一定掂，但如果你英文又唔好，技術只係平均水平，高位就成世都上唔到，40歳時，連d靚都覺得你唔識新技術好廢

我都只係隨便講個例子
坊間有好多類似既bootcamp
咁岩醒起琴日睇到微學位廣告
成班人插我賣廣告

起薪25k????
返工寫兩行code就得？？

樓主返開咩工

記得要有大學出嘅沙紙，會多啲正常工

唔係上面賣緊廣告嘅微學位

讀緊IT, 對邏輯同數字極唔敏感

好擔心乞食

呢個高質

咁佢當初開公司係要識喎
人地得 點解你地唔得？ 一定有原因
唔可以下下話人地運氣好 生於美國又哩樣個樣
講到底係唔夠勤力 懶 廢

利申： 又懶又廢

又賴英文唔店
我個朋友英文都唔好 咪又係CTO

香港除左連登同OpenAcg. 仲有咩app係見得人？

求下巴打你下次叫人讀個 MSc in IT 好過喇，求下你唔好提 Boot Camp，我真係唔想喺連登回應 無論點樣，呢度提任何關於 bootcamp 都只會得到負皮

我唔想上黎反駁，真係好攰
回應完又講返第二樣
再回應又話我賣廣告

就算做咗黃店
我都唔想喺連登宣傳
好攰好攰
我好明白啲人被鬥黃係點嘅感受

此POST已完，好嗎？

又老點人哂4年時間讀冇咩用既大學

x2
IT行需要硬技術，經驗係五年之內，之後就用完即棄，人都一樣。

係咪喺自己間startup做CTO 咋

9gag

最近個wars 疫情apps
搵公工

咁解釋下點解冇香港人

其實因為d人讀咗IT學位
覺得有人讀咗bootcamp又入到行
覺得唔憤氣
咪插bootcamp囉
講到尾都係利益問題

佢中idea 9寫都賺大錢

讀大學係為張沙紙，攞入場券咋去in 大公司冇degree 九成九畀人screen走

又話唔講極端例子 自己又講極端例子
讀it讀到黐咗線

失敗嘅人都係咁諗野
人地講嘅都唔係真嘅 假嘅
負碌姐
肯定吹水
肯定乜乜乜

msc唔駛4年啦，2年都夠啦

你睇下個post幾多人鐘意搵籍口就知點解

NEX Team
香港公司
香港人
香港founders
十幾年前嘅 editgrid 被蘋果收購
再重新開新公司做 籃球 + iOS AI
登上蘋果發布會舞台

Idea唔值錢
你做到就值
問題大部分人都係後者
做唔到

小弟垃圾
有冇linkedin睇下做證明，想知冇degree同英文差會揾到咩工

千里馬常有

認真, IT學位真係無L用
求其上d quick course
再搵份IT工實戰好過

如果reactJS係你發明出黎
全世界用緊你嘅野
你有冇degree邊個理會
廢就你廢
冇能力就係冇能力

唔駛擔心啦，好多都覺得自己廢廢地，其實都無乜野，出到黎都係做簡單野crud, 邊有咁多複雜野畀你做丫，可能turn out叫你砌css / html

除左top 5
大把top30%
冇咁出名係靠IT起家啦
又要搵d例子出黎
到時你又老尷就唔好

理得你係咪黃店
唔好再叫完全唔識IT既人去讀bootcamp
4個月根本唔會上到手
如果真係咁簡單
點解cs要讀4年？

我認同bootcamp可以幫行內人快速上手新技術
我自己都有讀過
但幫人入行？ sor 1定唔撚得

香港人真心有唔少正嘢出品
Editgrid
Homecourt
Oursky
甚至 LKF

不過大家就不斷踩，叻嘅醒目嘅日日睇到 HK NO IT 都嚇怕，但明明十幾年前到近年都一直有好出品

之前去歐洲返工都有好多major唔係cs或者IT轉行嘅同事
但要你自己online讀course
internview test 長同難好多
香港啲濕鳩老細會肯請先算
諗住自己上網學寫下program玩下aglorithm就當自己cs grad咩

香港邊有咩勁tech嘅公司
又係砌下基本野就完

依家你叫人入行吖，個個新手未打過code，點發明啊？要有發明先揾到工，係咪好難入行啊？

可能佢技術top 囉，有幾多個cto位

無錯. 有D IT工的確係要複雜技術
例如銀行APP, 炒股票APP
但人地果D人工係去到4,5皮一個月

出面大部份都係寫下if then else, for loop
讀下database拎資料

啱呀，快啲入行啦

我返緊間上市公司，個pos識睇it doc就得
有it degree就請

唐鳳

但我連java/jc都理解唔到

html同css反而好啲

又係到怨冇伯樂？

際遇係自己創造架

楊局長引出蘋果公司前，突然問道「有邊個見過Steve Jobs？」無人回應之際，局長用手指自信地指向自己鼻頭，聲線稍微上揚稱「我見過」，更一再強調「真係，我真係見過」。

香港得呢d 發小d夢

根本就係咁

識開機都30k

係咁叫人報咩18 星期微課程，心水清都估到咩事

係想入行嘅去google & youtube 自學好過俾錢join 呢d course, 網上大把free resources for beginners

如果連「開電腦去google search 」呢樣咁易嘅事都唔肯去做，寧願俾錢搵人幫你，睇怕programmer 都唔多適合閣下

叫你去google search 嘢其實唔難得過你開電話去IG search 美食玩樂page / 開FB search 某fan page, 你肯做嘅你就成功咗第一步先

拉

有冇香港例子

咩app黎

想問下IT界嘅你地登記咗做選民未？

因為cs唔係職業教育
係science
你出黎做野係engineering

咁小學都讀6年啦
小學嘅野又係咪真係要6年先讀得識？
哩個咪就係現今教育問題
所以有bootcamp出現
我地教育系統仲用緊100年前嗰套system
現今教育係騙局

有料同真係要係呢個行業到得到認可
本身major唔係cs/it
讀個master就搞掂
當然前提你要自己讀返全部cs嘅基礎
programming language, data structure, algorithm design 唔係話online讀唔得
而係online讀course啲 assessment 真係太簡單（網上學店有好多 eg edx coursera)

IT狗畢業無10萬一個月唔做啦 專業呀 工程呀
18個禮拜讀完出黎人人搵10萬

1) 4 年 vs 十幾星期
其實即使你睇返 HKU CS 嘅 syllabus
四年入邊，有 39% 嘅時間係讀 general studies/non-CS subjects
然後有 8% 係 projects
咁即係上堂只得 53% 時間
再加上 "5 日整 3 日 dayoff"
計返時間，其實唔差得好遠

2) 讀過
唔知你喺邊度讀
如果喺美國，bootcamp 真係參差不齊

3) 「 1定唔撚得」
咁事實上真係有人入到行

4) 「唔好再叫完全唔識IT既人去讀bootcamp」
我哋而家至少要完成 freecodecamp level 先俾報名
報咗名仲要預先自修晒 JavaScript 讀到 closure 先開學
完全唔識嘅，就慢慢自學晒先好黎
我都同意「完全唔識IT既」黎到真係無意思

話你on9驚你嬲
Haters gonna hate

上得連登多終於明手

星之屎囉
識吹水夠㗎喇

係香港冇錢冇人脈 算9數拉

收皮啦 一年full stack
你點鳩寫api呀 傻鳩

做IT唔代表識創業
唔好偷換概念

真心想知點fg 25k
利申 下年cs grad

你宜家呢個年紀經驗覺得佢好難，到你做左幾年咪覺得唔係好難囉，來來去去咪砌下api endpoint get post, frontend咪砌下layout, support browsers。

我覺得既難係完全諗唔到點做，又技術難度又有商業價值，例如發明blockchain，search engine (好似algolia), devops , etc

真心，做多啲 projects，實在少少、完成度高、production level 嘅 projects
唔好懶

25k 絕對可以

英文差注定搵中/港資公司
香港其實仲有好多外資大公司同startup
利申做過一間
interview 流利溝通唔到就完
for reference: ielts有6.5或以上應該溝通到

What you believe is what you get

你唔得唔代表人地唔得架

唔識變通永是失敗者 完

我嗰陣係咁返intern同做freelance，留意下你學校有冇it工畀未畢業同學做，試下儲經驗

冇話唔得但一兩年內由零開始都無咩可能
樓豬自己做到？

有料就有
完

你覺得為錢入 it 嘅唔係你講個堆參差不齊嘅人咩

support

api幾難寫

可唔可以唔好諗人地點
睇人地得唔得
實有人得 有人唔得
自己唔得 就諗辦法改善好唔好？

樓主呢加就係叫人去讀bootcamp轉行
但果堆人根本就係唔識IT
乜都唔識無啦啦鐘個頭入bootcamp
4個月時間可以變做p仔？

bootcamp只係for已經有IT底既人讀黎快速掌握1/數種新tech
根本就唔係可以做一條轉行既捷徑
去到尾 佢都係要學返d fundamental concept

如果你認同既 就唔應該再幫樓主推
你咁樣係做壞自己招牌

乜行有人脈都屈機
但IT有人脈有錢係仲屈機過任何行業
你有錢就求其投資落D手機APP
佢上到APP排行榜就係你發達之時
D IT曲狗通常會當個project係老婆咁
寫到個界面靚一靚, 又唔會lag下lag下咁
你比錢買左落來, 又唔洗哂你時間寫同學

呢份工爽到爆啦

點解為錢入it就唔得？
Dell 個founder都係為錢

根本就唔關事
係能力問題
有料就有料
你係金就係金
你係銅就係銅

有幾多人會好似你咁咁有興趣中學寫個 cms 出嚟
有咁嘅能力嘅人本身都入咗行
唔使等你係度吹奏
正常冇能力嘅人佢入咗行佢都冇能力上位
你吹奏都無用

如果個api要同時畀好多人access，又或者有timeout，呢類requirement嘅話要諗中間個 middleware點砌

我之前公司用mulesoft，依家公司費事煩請vendor寫

咁咪自學下基本野再去bootcamp囉
洗咩走去讀4年大學
學完又用唔到既野
做人唔好太死板
對新野接受唔到

我已經係不推文回覆緊
亦求緊樓主唔好再提喇

但如果有人講啲 fake information （例如 bootcamp 無教 design pattern）
咁我又係咪真係要回應一下

ANYWAY, 此POST已完

除左public system 好似銀行，股市個類，香港應該好少projects會有百萬並發規模，比到盡咪至多每秒得幾萬個qps

諗起十9幾年前d書名
12小時無痛學java

大把啦
尤其而家自學IT比我年代易得多
網上大把tutorial
疫情冇野做 全民學it最好

我嗰時連google都未有
又係搵籍口一例

樓主成日話廢唔好賴人
咁可唔可以講下大約有幾多成人可以在35歲打後唔怕中年失業

利申:幾乎乜都唔識既門外漢

其實我同你根本冇利益輸送
但兒登仔就不斷 心水清啦 又乜又物
Haters gonna hate

樓主係咪寫唔掂CODE想轉行做AGENT呀?
屌喇星全行入面都已經多垃圾 專柯垃圾比人執手尾
仲要吹奏18星期就入行

成個行業點解越黎越垃圾就係太撚多ON9
屌你老味本身文科仔做教師都話自學PROGRAMMING想入行
成個人諗野都1999咁剩係識背幾句syntax

好心唔好再吹奏 明明大電細電都係做工程已經低其他engine一截人工
畢業生環境好少少就推一堆垃圾入黎劣幣驅逐良幣
最後未又係堆senior執手尾我屌你老味

不推文返
bootcamp 係方便掌握多啲新嘅tech
可能搵新工
間公司用嘅係唔同嘅stack
有IT底自學完全係得心應手
如果叫一個人連根基都未好
甚至連數學都未搞掂就去學machine learning 或者 big data 就簡直係癡人說夢

料是點樣來
bootcamp？

點解成日都要睇%
就算10% 人成功
點解你唔可以做嗰10%？ 一味諗自己係失敗？

Haters gonna hate
完

如果我自己完成到 freecodecamp 嘅話
咁我使鬼搵你教咩
自學完寫個 project 上 github邊做邊自學唔好？

同意

無數底無 code 底真心唔好諗 data science / machine learning
學返好啲 programming 學好啲 stat / probability / discrete maths / calculus 先

咪發夢有十萬蚊一個月
求出邊唔好亂咁吹奏

重申：拉

咩bootcamp冇教design pattern架咩？
S.O.L.I.D 有教嗎

我就係呢加做緊ibank data mine
見到樓主係到吹水又話18星期入行fintech又剩咁
先叫佢唔好9up害到手足
佢係到話我怕人入行搶我飯碗

真係笑撚左

咪就係教啲深過 freecodecamp 嘅嘢囉

教淺又話水人入行
教深又話駛你教

想點？

重申：拉

剛剛辭咗依家三層樓收租，賺夠 想俾人賺下，留個位俾你地

既然樓主咁推薦bootcamp
不如講下自己係bootcamp讀咗咩
本身係邊度grad
自己做生招牌

我幾時講入fintech都得？

樓主係咪行內人？ 好似未返過工咁
Solid kiss pattern 係現實唔會用得到，至少我做左咁耐 冇一間公司既coding style guide 規定要用
呢啲都只係係書本出現，樓主好離起

你估個個都係top 10%尖子咩
講緊影響一生架 睇清楚個industry唔得咩

比個ballpark figure都得掛

我都話你入唔入bootcamp都冇所謂
你鐘意youtube學味youtube學
關我咩事 又冇錢收

唔怪得IT小狗叫我唔好提

Haters 真係乜都hate

我自己上Coursera Andrew ng教既ml course，啲assignment又唔係太難。

但係除咗去大公司做先有咁多data, 自己做細産品又唔係好應用到

所以我味話廢lo
而家乜都跟framework寫架啦
學乜鬼design pattern

Andrew Ng 用一大堆algebra 去推公式， 我真係唔信冇大學程度數底既人會睇得明

其實睇Andrew Ng咪睇Andrew Ng
由頭到尾我都冇話淨係bootcamp先得

咁都幾垃圾

問題係公司要你maintain framework 呢，你以為clone左落嚟就可以直接用
HKT 用緊自己fork左既version. 加左唔少新功能，問題係Spring 900萬行code. 點main?

見到果班上it速成班出黎既
我真係in都唔想in
請番黎乜柒都唔撚識

IT 係睇你做咩位，唔好以為好爽咁 , 基本上你係長期用個腦作戰緊，對上個個會同你講搞掂舊野佢，已經能夠出現好多問題，如果稍為高dd title ，你要諗既野係幾何級數咁去上，我唔會話HKNOIT

1. 個requirement 係咩？要做邊d task 到底舊野要點搞
2. 要唔要跟best practise
3. POC 要做d咩
4. Infra 要唔要考慮scale up 定scale down

5. 用邊款language or framework ( java, node?, php, GOLANG , rust?) 用左但大家都唔熟但pick up 既cost , 以及未踩過既risk 大家接唔接受到？ 憶如話real time performance 要夠高會唔會C++ 定可以退讓到最慢既python 都可以， 條team玩開php 咁用大陸野swoole 會唔會pick up得仲好

6. 以deadline 同你條team size 加measure 出黎既task 會唔會符合到，符合唔到洗唔洗斬phase
7. 起場個陣用唔用docker container 定raw去起，k8s又用唔用？
8. 會唔會用TDD/BDD 個類手法先寫test case 再起program ,時間會唔會用多左 條team 夾唔夾到
9. CI/CD 起場洗唔洗搵人幫手寫....etc

但你老頂只會同你講搞掂佢，PM連少少分析能力都無，只會認為business logic 好易整姐，但點解咁多人話Hknoit 就係因為上面諗既野同下面好唔同 top down approach 兩個人關注既點都唔同，點能夠順利傾到計

巴打邊度學program 好？

有能力嘅自然知道it搵得
一早入咗啦
唔夠料入咗去咪做唔到有錢個堆

哩個post唔講技術 以免離題
講返IT需求大

行行都要用腦架啦
唔用腦去做保安囉

問題係Swoole 個maintainer話 随時會唔再更新，你地公司有冇想過之後點算

YouTube la

咁佢好多時都飛左好多數個啲部份嘅，特登講得淺白啲，我覺得中七ALE既Pure math可能都OK，佢個course 都係做下jupyter notebook d tasks

不過樓主不如教下no code course, 好似makerpad 仲實際啦，橫豎行外人都唔駛寫咁多code 啦

岩啊 呢d咪要諗，所以點會好似樓豬話好簡單 又易食 又高人工 剩係你呢個問題都夠諗五分鐘

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

我老細個思想仲停留喺幾十年前，啲嘢唔清唔楚，公司又唔炒，份份proj無限defer

相反隔離team個pm好正常，好羨慕

講真自己得唔得每個人都心中有數
但樓主連個估算都唔得比

間公司轉左收錢模式，community version 唔會有PR， 想要繼續用就要買license

大陸嘢真心信唔過

隨時無人 main
隨時有「驚喜」

fork 咗佢自己去 github main

我不嬲都好欣賞it人

但如果team人係php底，對條team玩開php就最易食又有哂source code , 咁又一個抉擇黎 ，用左之後d source code maintainr 唔main , 定係選擇高風險換過隻language , 到時出事會唔會有人賴番你 一早用swoole 咪好

咁公道啲講，佢地寫都要成本既，如果有留意commit history 好多野都係佢地自己fixed， 唔係community submit PR. Open source 唯一幫到佢地既係發現左好多bugs, solution 都係development team自己渡，所以 framework 得以慢慢完善， 用愛發電咁耐，收返錢都正常

成日都水人入it

你頂唔頂得順成日要睇tech 返工燒腦，日日比pj捽？基本上無晒私人時間

利申：p仔，it degree grad

成78萬行 C code喔，都唔知要睇幾耐

我用緊vue 1,2年, 都唔明佢點搵到咁多錢養team人，open source又無收錢，佢又唔似redhat收service錢，係有sponsorship，都唔會多到咁呀

真係唔怪之得it係香港比人睇唔起，個撚個以為自學下就做到it,一堆文科完全無logical thinking 既人走去入行，之後係到寫爛code

所以用左就之後要同腦細買licences

如果個framework本身係php寫咁呢個風險都可以承擔，但swoole core係用C寫
Teammate 寫得php應該都唔會想學C
請人返嚟寫 不如比錢買算

vue 係 evan you 自己一條友 main
有報導話佢一個月 18k usd pateron

btw 會唔會係祖國支持
細思極恐

讀得嗰18個禮拜
每個topic讀得嗰兩三個禮拜，吸收到幾多？
要求改少少個學生可能已經唔識做
何況打code同debug嘅思考方式起碼要浸番一兩年先學到

香港啲大學教嘅嘢未必有用
但係佢哋係教緊學生點樣由0開始去學一樣新科技/language
因為科技呢家嘢每幾年就變一次
grad咗幾年之後就要靠學生自己學新科技

咁無計, 要你地溝通又無
識英文又唔識多句
連tvb愛回家都日日笑it9

樓主撚狗一流，自己做唔掂it水人入行

知乎啲人話條team Vue backup by alibaba 同百度.
Alibaba sponsor 一年都5-7萬美金比佢，唔出奇

下年轉做ba 捽鳩返dp仔

18k usd / m咁佢同份糧差唔多喎，如果宜家仲係佢一個人main咁就犀利呀，vue 係多內地developer用嘅，但係整體唔覺同強國有關

夠唔夠外賣員高人工 輕鬆

換角度想，如果冇人sponsor 真係唔會想寫落去，用緊既公司應該都收晒皮， 雖然多stars. 睇返commit
Vue 本身大部分都係得佢兩三個人update

感覺吹奏得最勁係大陸
其實外國 job position 得好少
你去 github 睇超過 9 成都係佢一手包辦

睇到哩幅圖之後我都係決定 vue 同 ant design gorm 等等 嘅 lib 一樣處理
永不錄用
唔係話質疑佢而家有伏
而係維尼叫佢落伏入去個 lib 嘅話
佢有無能力拒絕

樓主駁唔到

好想知呢到有幾多人搵70 80k

屌你老母 靜靜雞贏唔得嘅

大把啦
搵唔到嘅係佢地廢

睇番正苦stat大概一成左右

你講事實冇人聽
唯有掉轉講d人先會講真話
出黎插我

等d人知道it真相

任何一邊極端都有錯
所以要開兩個正反post

正苦講你就信？

我屌你老母

一成好差咩
HK算ok啦

佢既收入大部分來自中國，佢係美國人，但美國本地公司都唔sponsor佢，好難唔奶中國

但係浸4年同埋幾個月學哂差好遠喎
大學4年慢慢教都有人跟唔到
十幾個星期點教？
一係課程好易好窄
一係就教得太快冇人跟到

咁Evan you本身google出黎，人工200k - 300k usd基本盤啦，無番咁上下收入都main唔過啦。

啲贊助公司一係博宣傳，一係用緊，畀少少錢佢main 好過另外請條友main la，所以公司科少少錢應該無咩所謂

佢夾住係 angular react 之間
點 support 佢

我覺得呢條友本質上同同 trump 話hong kong is not china 個記者冇乜分別
伏伏伏

係咪中國人唔係睇 passport
係睇思想
佢思想係中國人就夠俾人統戰

我試過reactjs ，config太麻煩頂唔順，vue就咁用cdn就開波，唔想搞react d Babel, webpack, npm, etc，overhead大左啲，同vue ge 好處又差唔多

Programmer人工高過pm

真心乜撚嘢叫微學位
係學位就叫學位, 唔係就係唔係

啲用詞有陣大陸味飄出來
好似啲咩亞健康狀態咁

邊到有一成咁多
Ibank 得個幾間

如果就IT好唔好景呢個問題黎講，好坦白講無可否認係一個好好好好大既餅，但有冇能力分餅食又係另一個問題

另一個問題，坊間十幾個星期係咪可以幫到新手變成一個programmer
其實呢個問題都幾冇意思
因為呢個係僱主既想法，而每個僱主都唔同諗法
有僱主會覺得出處唔係重點
有僱主會覺得msc都冇，學乜撚野人黎見工
有僱主會覺得哈佛MIT畢業都冇， 學乜撚做IT

其實成日都講火唔火坑吹唔吹契HK有冇IT，講條撚咩，用下腦啦香港人
呢個世界睇能力架炸
有本事就好似朱西伯格咁大學都未畢業就寫個facebook出黎
冇本事就話之你渣住幾疊沙紙丫

而家係programmer嘅黃金時代！
學技能要搵d有生產力嘅skill去學
實有人要

成班大vendor 人工低都你唔信，
Pccx, hkx, asx, 呢批佔左香港it 界好多比例，
人工都係20-30k. 年資亦唔短。

react 而家都可以就咁用 cdn
純粹想試下玩 fw 嘅話
通常係用 codesandbox stackblitz

哩d退休先入去做
正常出面大把公司高價請人

哎呀呀，踢爆咗on9 OP 個課程騙局嬲豬？

唔怕share 多個真人事事你哋知

之前有個 bio-chem 底嘅frd 話唔想做lab 想轉行做IT 狗，叫我教佢寫code, ok frd 叫到緊介紹最in 最hit 嘅 language 嚟教，順便自己都進修下

嗰時我俾咗個 python for beginner 嘅website 佢，同佢一齊由 0 開始set 機去到出 hello world, 最後成功咗，但佢自己選擇唔再繼續

各位想入行嘅可以自己跟以上情景去試第一步先，好過你一嚟就課金join on9 sales OP 嘅18 星期微課程 (應該都唔平）但最後原來堅係唔鐘意，唔入行，到時時間金錢都冇咗，又搵唔返on9 sales OP

係呀，好多大學同學讀完IT 出嚟但唔係做返IT 架，點解？自己諗下IT 係咪真係正到好似 on9 sales OP 講嘅咁正

正解

岩
係香港
根本搵唔到100k以產既programmer都係冇料
仍需努力

根本有料就去到邊行都有料
冇料就冇料
掃地都可以掃到開到間過億利潤嘅公司

廢就係廢
勁就係勁
真的假不了 假的真不了

係到要屈人係sales
咁樣做人冇進步架
你鐘意點就點啦
自甘墮落就自甘墮落啦

咪撚傻，做細公司呢排唔好，減薪仲狼撚過大公司。
好撚後悔當年辭左份大公司

大把人讀個intro comp course都讀到想死咁
樓主咩居心

有咩係唔難？
唔難讀黎做咩？

向前看

有料去美國做咪得囉

本人就係北美個邊
但你個topic 係香港80k

We all fucking know 英國老鼠

香港一樣有80k
有咩問題
大把人有

請例出，咩叫大把人？

Code review:
列出

咁樣落去只係會做一隻making things work既IT狗
而唔會真係明背後啲野

不過講真香港地有邊個老細係咁執著 總之啲野work唔好死唔洗揹鑊就得

又係回顧潮文嘅時候

對IT有熱誠又如何? 無飯開無錢租樓就咩都唔使講!
最慘就係經常超時工作! 女朋友!老婆!都做了有錢佬的公廁!
想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.
你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

真 識好多IT人特登踩低IT驚人爭飯食

個ibank男咪又係做IT嘅

根本唔想人地入行

所以香港做IT真心正
唔洗理底層做咩
係咁意google 下 paste下code
BING! D code就出咗黎
穩袋人工

未入行朋友仔 快d趁尾班車入行啦

可以技術移民創業接freelance錢多又有趣，屈機

嗰次落黃金書店
個店長話有個IT人買咗幾本學程式炒股一早發咗

根本IT coding好大發展空間
做唔掂話冇出路真是令人R頭

做到top咪係，全球最大果幾間公司都係IT. 但香港人咁短視，搵快錢唔想keep學野，果d人咪覺得唔抵屌囉

True!
不過話時話
行行做得top都有出路

正
換下水換下mouse就2/30k

On9

依家3大fg 幾錢人工
利申：幾年後做it狗

唔關你咩大事
關你實力事
有人一出黎40k

平均15k-17k

17年cu cs grad 做緊第三年，宜家18.6K

點會咁低
你做個ACO都唔止15 la

你都識講aco

無轉工同做啲濕鳩 inhouse？

3 年得18.6k
吹大咗

冇轉，入職15K
年年加千幾蚊人工

咪信囉

比60K你好唔好啊

咁你真係好有問題
3 年18.6k

好

真係屌你都廢事

三大cs grad 3年exp
依家得22k
唔覺得好境

咪係，大把人畢業月入50k,做5年就月入200k

會唔會係自己有問題？

做多咗啦

收檔啦樓豬
連登仔fg 50k
呢d 狗屎工邊有人同你做

會唔會係你吹奏得太勁?

我第一年出黎都22k 啦 點會3年22

鼓勵人學習IT相關知識就岩既
但唔好亂吹奏搞到阿豬阿狗都想做IT啦
呢行已經太參次不齊

平均黎講第一年都係16-18k
大把行業起薪點高過IT 長遠又穩定d 唔似IT狗做到40歲被人replace
真係唔明有咩好吹奏

你平均 個數字點得出黎？

中年IT男係香港先值錢
Fg做唔店
中幹份子

睇PCCW個公廁graduate engineer價就知
睇過好幾份CS graduate employment個range都係差唔多

PCCW睇你跟邊個
有fd入面做話work life balance 福利又好
係d人唱衰pccw 都唔知咩具心

事實係依家香港IT起薪只係中等
去到中年又等被人炒
係有人搵得多 但係行行做到top都搵得多架啦
你仲要吹奏d人入黎做爛市
其實你係咪agent黎

香港IT人工已經好貴 好高
台灣大把人材 人工平勁多
有幾多本電腦書係香港寫？
我唔係agent 只不過係一個香港IT人

仲on9
係IT人就更加唔應該咁吹催
引曬一班垃圾以為上幾個月course就輕鬆袋幾廿k

樓主agent味濃...

我希望樓主係agent
如果唔係更加突顯IT係垃圾
你幾時見過醫生 ibanker開post吹奏自己個行?
得保險地產同倫敦金先會
我係樓主就唔潛水唔覆啦 由得個post沉

係咩…我條team兩個同事由pccw轉過嚟，佢地話連pm都唔做，低人工少少都唔要留喺pccw，日日ot同冇福利

你個fd邊條 team

上面佢話自己做hr嫁

唔係總部

我話做「過」

有關OT既問題IT太容易用：員工能力問題掩蓋

而往往忽略另一元素，員工能力差或遇上難題時，應投放相應的支援。

很多公司不培訓人，不為大局著想，由得件事爛尾PBBW經常傳出類似傳聞

PCCW問題係間嘢太大太散，唔同嘅team 基本上可以當係完全獨立嘅公司咁去睇，所以冇得一概而論

響美國可能係…
響香港……

好，報返個CS degree先。網上果隻

識揀一定係做IT

勁嘅人去邊都勁
唔關環境事

請你返黎係返工
唔係學野
仲要人培訓？
唔識自學唔岩做哩行 去做保安啦

次次連登仔一吹奏就會贏都係慘淡收場

可唔可以唔好再講it

事實上
香港project對比外國已經好易做
求其google下 就寫到code
有手有腳都請 冇要求 得1 - 2round interview
講真 crud真係好易囉

真係小學生都識寫apps同web啦

我唔係agent
不過唔明agent有咩問題？
幫你搵工 識多個人 agent通常都好落力幫IT人搵工
因為你人工愈高 佢地commission愈高
又唔係係你份人工到扣錢

岩啊岩啊，做it禁兩粒制就收工，大部分時間訓教，訓醒望下個server無死就走得，一個月就袋三萬去邊度搵呀
你做洗碗洗足10個鐘，先得萬8咋